「仇警」情緒是警隊一手造成 高教公民副秘書長 - 許漢榮

全文 link

「仇警」情緒是警隊一手造成
高教公民副秘書長 - 許漢榮

最近教育大學講師蔡俊威因為一個時事評論節目的內容而被警務處處長鄧炳強去信教大校長張仁良，要求就講師的評論作出「處理」。鄧炳強所持的理由是該節目內容被通訊局認為不當，有所謂「仇警」之嫌，而播出節目的香港電台因此而被「嚴重警告」云云。

通訊局的責任，是就廣播機構的節目管理作出規管，從來都不是處理「人」。但鄧炳強卻以通訊局的裁決，試圖將責任轉嫁至「人」的身上。如果他真的認為某人的................隊之首，寧用批鬥手法迫害，也不用他口中念念有詞的「法治」，真的為整個警隊在過去一年的所作所為立下一個很好的註腳。

濫權濫暴在鏡頭下表露無遺

香港警隊在過去一段很長時間，擁有亞洲一流警隊的稱譽，是因為警隊整體上都能夠公平公正執法，市民大致上都信任警察。即使經歷了2014年的雨傘運動，曾經一度緊張....................隊管理層如果可以制止警察的濫權濫暴，對違規違紀甚至違法的警察作出恰當的「處理」，社會也未至於會出現如今天般大規模對警隊的不信任。然而警隊管理層一次又一次在大眾面前護短，以謊言及歪理來掩飾警察的不當行為，放任他們繼續違規違紀甚至違法，這才是令他們口中「仇警」現象出現的根本因由。

我們都不想看到社會出現暴力，但是作為管治者的政府不單沒有好好反省過去一年的混亂，始作俑者就是林鄭政權。在....................，反而利用警察在武力上的絕對優勢，鎮壓市民的反對聲音。同時政府更容忍警察在執法過程的濫權濫暴，甚至對他們侮辱示威者為「曱甴」也從無半句譴責。警方經常推說「有人犯法才需執法」，這些大家都沒異議，但是警察在所謂執法時濫用權力才是問題所在。執勤時不出示委任證、喬裝示威者、高聲侮辱市民、市民被制服後依然被拳................沒有收到投訴就想蒙混過關。事實上，市民沒有投訴並不是因為市民認為警察沒問題，反之是對一個「自己人查自己人」的制度已經完全失去信任。過去一年已有不少投訴，即使證據已在，也遭到投訴課無視。

一年前，「仇警」並不是社會的共識，即使警民關係曾經有一段時間的低潮，但至少都慢慢修補過來。但過去一年，警方的執法幾乎已喪失所有正當性，一而再再而三顯示出他們在服侍政權而不是服務市民，最近政府更打算濫用反恐法律，鎮壓市民權利，繼續為他們的管治失敗而轉移視線。即使社會真的存在「仇警」的現象，都是由警察自己的所謂「執法」質素一手造成，而不會由一位大學講師的一次時事評論做得到。

高教公民：

許漢榮
高教公民副秘書長